1989年6月10日 台灣雜誌：中國血腥統治，台灣必須獨立！

作者：世代懺悔錄

有網友分享舊日珍藏時事雜誌。

雜誌有文章更論及當時香港，形容港人只半調子抗共，卻從未有自主意識：

//而這一次風潮，香港人是李鵬宣佈戒嚴之後開始發動。口號是「打倒李鵬」，意思是說只要把代表保守勢力的李鵬拉下馬，讓改革開放的路線維持下去，香港人就能夠安心…在屠城之後，香港人開始喊「打倒共產黨」，但這是色厲內荏的情緒宣洩而已；他們也向英國政府請願，希望推翻九七大限的決議…在這當中，卻又有一個奇特的現象，就是香港人似乎從來不曾考慮獨立的可能性，或者香港人從來沒有機會建立主權意識。這個現象和日據時代的台灣或有類似，因為被割讓的殖民地，總有一些糊里糊塗的祖國情結…殖民主放棄她，新主人令他害怕，她本身又缺乏獨立的意志，除了走為上策外，香港人無處可去了。//

而家嘅台灣，為咗發大財，連良心都失去，捧果個乜鬼韓國魚...